{
    "question": "Pengertian pemerintahan dalam arti luas dan sempit",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p></p><h2>Pengertian Pemerintahan : </h2><h3>Pemerintahan Dalam Arti Sempit </h3><p>Pemerintahan dalam arti sempit adalah sekelompok orang dalam sistem kelembagaan eksekutif yang memiliki fungsi, tatanan, dan tanggung jawab dalam rangka mencapai tujuan negara yang tertuang dalam Undang Undang Dasar 1945.\u00a0Contoh : Presiden selaku pemimpin eksekutif bersama wakil presiden, mentri, beserta pimpinan daerah (bupati, camat, lurah) yang melakukan pengabdian terhadap negara. \u00a0</p><h3>Pemerintah Dalam Arti Luas </h3><p>Pemerintahan dalam arti luas adalah seluruh komponen pemerintah yang ada yang tercantum dalam Undang-Undang Dasar 1945 yang memiliki kewajiban bersama sama mencapai tujuan negara. Komponen yang dimaksudkan dalam UUD juga mencakup lembaga legislatif seperti DPR, MPR, DPD, dan DPRD. Komponen lain  seperti yudikatif yang mencakup Mahkamah Agung (MA), Mahkamah Konstitusi (MK), dan Komisi Yudisial (KY).\u00a0Contoh : </p><ul><li>Dalam merumuskan APBN sebagai landasan pendapatan dan pengeluaran pemerintah, Presiden selaku perwakilan lembaga eksekutif meminta kerja sama dan persetujuan DPR selaku lembaga legislatif. </li><li>Presiden berwenang untuk membahas RUU bersama DPR untuk nantinya dapat ditetapkan menjadi UU. </li><li>Wewenang presiden untuk memberikan rehabilitasi dan grasi atas pertimbangan Mahkamah Agung. </li></ul><h2>Kesimpulan : </h2><ul><li><strong>Pemerintahan dalam arti sempit</strong> : seluruh jajaran pemerintahan yang hanya mencakup lembaga eksekutif saja. </li><li><strong>Pemerintahan dalam arti luas</strong> : seluruh jajaran pemerintahan yang mencakup lembaga eksekutif (melaksanakan undang-undang), legislatif (pembuat Undang-Undang), dan yudikatif (penegak hukum) yang saling berkaitan satu sama lainnya. </li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut : </h3><ol><li>Sistem Trias Politika di Indonesia https://brainly.co.id/tugas/13680707 </li><li>Macam - Macam Urusan Pemerintahan Pusat https://brainly.co.id/tugas/4607475 </li></ol><h3>Detail Soal : </h3><p>Kelas : 8 </p><p>Mata Pelajaran : PPKN </p><p>Materi : Bab 5 - Kedaulatan Rakyat dalam Sistem Pemerintahan Indonesia </p><p>Kata Kunci : Mengenal Pemerintahan </p><p>Kode Kategorisasi : 8.9.1 </p><p></p><p>#OptiTimCompetition</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "upaya-mengatasi-masalah-kewarganegaraan-249",
            "question": "Upaya mengatasi masalah kewarganegaraan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "melakukan sensus kependudukan, melakukan survey teradap berbagai permasalahan kewarganegaraan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-contoh-pelanggaran-hak-dan-3-contoh-pengingkaran-kewaj-810",
            "question": "Sebutkan 3 contoh pelanggaran hak dan 3 contoh pengingkaran kewajiban",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- tidak mengijinkan anak sekolah<br>- tidak memperbolehkan anak bermain<br>- tidak memberikan anak uang jajan<br>kewajiban<br>- tidak menjalan kan ibadah<br>- tidak patuh pada org tua/guru<br>- tidak melaksanakan tugas/ngerjain pr<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perbedaan-fungsi-dengan-peran-514",
            "question": "Perbedaan fungsi dengan peran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Menurut saya dari arti kata tak jauh beda apalagi dr segi penggunaan bahasa. Tetapi ada sedikit perbedaannya yang tidak terlalu mencolok yaitu:<br>1. Fungsi lebih mengutamakan tujuan dan memberikan efek terhadap organ<br>2. Fungsi lebih mengutamakan kegunaan\u00a0<br><br>Sedangkan peran<br>1. Peran lebih mengutamakan kegiatan yang dilakukan setiap hari dan menimbulkan efek\u00a0\u00a0<br>2. Peran lebih mengutamakan kemampuan atau usaha yang dilakukan\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peraturan-daerah-satu-dengan-lainnya-berbeda-disebabkan-oleh-perb-875",
            "question": "Peraturan daerah satu dengan lainnya berbeda disebabkan oleh perbedaan??\r\n tolong ya, makasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaan pola fikir dan kebutuhan sosialnya :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena setiap daerah memiliki aturan, norma, permasalahan, kebutuhan,dan adat istiadat yang berbeda satu sama lain.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-ancaman-menurut-para-ahli-414",
            "question": "Pengertian ancaman menurut para ahli",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ancaman adalah setiap usaha dan kegiatan, baik dalam negeri maupun luar negeri \nyang dinilai membahayakan kedaulatan negara, keutuhan wilayah negara, \ndan keselamatan segenap bangsa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ancaman adalah suatu faktor yang melibatkan seseorang <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-arti-penting-hubungan-internasional-bagi-suatu-bangs-406",
            "question": "Bagaimanakah arti penting hubungan internasional bagi suatu bangsa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Penting ny hubungan internasional suatu bangsa...<br>1. Menjamin kelangsungan hidup bangsa dan negara.<br>\n2. Membangun solidaritas dan saling menghormati antarbangsa dan negara.<br>\n3. Membantu negara lain yang terancam keberadaannya sebagai akibat atas pelanggaran hak-hak merdeka yang dimiliki.<br>\n4. Memelihara dan menciptakan hidup berdampingan secara damai dan adil dengan bangsa lain.<br>\n5. Mencegah dan menyelesaikan konflik, perselisihan, permusuhan atau \npersengketaan sebagai akibat adanya kepentingan nasional yang berbeda \nantar bangsa.<br>\n6. Mengemabangkan cara penyelesaian secara damai melalui perundingan dan\n diplomasi yang lazim ditempuh negara-negara beradab, cinta damai, dan \nberpegang kepada nilai-nilai etik dalam pergaulan antarbangsa.<br>\n7. Berpartisipasi dalam rangka ikut melaksanakan ketertiban dunia \nberdasarkan kemerdekaan, perdamaian abadi, dan keadilan sosial.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jika salah satu negara mengalami kesusahan, hubungan internasional lah yg akan membantu. hubungan suatu negara dg negara lain bisa dengan perdagangan internasional, karena hubungan internasional lah impor dan ekspor bisa berlangsung",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "uud-1945-sebagai-konstitusi-negara-kesatuan-republik-indonesia-di-275",
            "question": "UUD 1945 sebagai konstitusi Negara Kesatuan Republik Indonesia ditetapkan sebagai sumber hukum dan tata urutan perundang-undangan Republik Indonesia melalui...    a. UU No. 30/2003\r\nb. Tap. MPR No. III/MPR/2000\r\nc. PP No. 10/2000\r\nd. UU No. 23/2003\r\ne. UU No. 22/1999",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tap. MPR No. III/MPR/2000 (maaf jika salah)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sistem-pers-yang-berlaku-di-indonesia-934",
            "question": "Sistem pers yang berlaku di Indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sitem yang bebas dan bertanggung jawab. maksudnya, pers boleh memberitakan siapa saja tetapi semua berita yang dipost kan harus bisa dipertanggung jawabkan.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "sistem pers yg berlaku di indonesia adalah : sistem pers media,komunikasi,majalah dan koran ;-)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "landasan-konstitusional-semua-organisasi-di-indonesia-adalah-487",
            "question": "Landasan konstitusional semua organisasi di Indonesia adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-UUD 1945<br>-Pancasila<br>-Pasal-pasal dalam UUD 1945<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-tujuan-pemerintahan-membuat-undang-undang-dan-peraturan-2-754",
            "question": "1. apa tujuan pemerintahan membuat undang-undang dan peraturan?    2. siapakah yg bertanggung jawab terhadap pelaksanaan peraturan perundangan nasional?\r\n3. siapakah yang terlibat di dalam amandemen uud 1945?\r\n4. siapakah yg terlibat didalam pembuatan uu?\r\n5. apa alasan presiden mengeluarkan perppu (peraturan pemerintah)?\r\n6. mengapa kkn wajib di berantas?\r\n7. mengapa didalam negara berkembang sering terjadi tindak pidana korupsi?\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 tolong di jawab?yang singkat yang penting jelas !!! TERIMA KASIH!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. untuk menertibkan masyarakat, menghindari penguasa yg sewenang wenang\n2. peradilan tinggi, peradilan negri, MA\n3. MPR\n4. KY, DPR, MA, Presiden\n5. back ke no.1\n6. untuk mensejahterakan rakyat, mengurangi masyarakat yg menderita\n7. karena hukum kurang tegas dijalankan, dan dlm ngra brkmbang trdpat banyak pnduduk otomatis susah untuk membuat peraturan/uu baru krna jika msyrakat tdk stju psti mreka akan mlkujqn demo besar\"an, kurangnya kesadaran dri pejabat sndri, banyaknya pejabat yg tergiur melihat uang banyak dan brsedia untuk disuap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}